{
    "question": "5.    Suatu barisan aritmatika diketahui suku ke 4\r\nadalah 14 dan suku ke-10 adalah 38, maka suku\r\nke-20 adalah ...\r\nA. 70\r\nB. 74\r\nC. 78\r\nD. 82\u200b",
    "attachments": [],
    "answers": [
        {
            "answer": "<p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p>   </p><h3>       <u>Rumus mencari Un</u></h3><p></p><p>           Un = a + ( n - 1) b </p><p></p><p>         *<strong>Keterangan </strong></p><p><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong> Un = banyak suku ke-n </p><p>            a  = suku awal </p><p>            n = banyak suku </p><p>            b = beda/aturan </p><p></p><p>    Diketahui = U4 = 14 </p><p>                       U10 = 38 </p><p>  </p><p>    * nilai a </p><p></p><p>    Un = a + (n-1) b </p><p>    U4 = a + ( 4 - 1) b</p><p>    14  = a + ( 3) b</p><p>    14  = a + 3b</p><p>     <strong>a </strong><strong> </strong><strong>=</strong><strong> </strong><strong>1</strong><strong>4</strong><strong> </strong><strong>-</strong><strong> </strong><strong>3b </strong></p><p></p><p>    * nilai b </p><p></p><p>    Un = a + ( n - 1) b </p><p>   U10 = 14 - 3b + ( 10 -1 ) b </p><p>    38  = 14 - 3b + 9b </p><p>  38 - 14 = -3b + 9b </p><p>     <u> 24</u>   =   <u>6b </u></p><p>       6.          6 </p><p>      <strong> </strong><strong>4</strong><strong>. </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong>=</strong><strong> </strong><strong>b </strong></p><p></p><p></p><p>   maka nilai a / suku awal </p><p>        a = 14 - 3b </p><p>           = 14 - 3 ( 4) </p><p>           = 14 - 12 </p><p>           = <strong>2</strong><strong> </strong></p><p></p><p>   * suku ke-n 20 </p><p></p><p>   U20 = a + ( n -1 ) b </p><p>           = 2 + ( 20 -1 ) 4 </p><p>           = 2 + ( 19) 4</p><p>           = 2 + 76 </p><p>           <strong>= 78 </strong><strong>/</strong><strong>C</strong></p><p></p><p></p><p></p><p></p><p><strong> </strong><strong> </strong><strong> </strong><strong>*</strong><strong>*</strong><strong> </strong><u><strong>answer </strong><strong>by </strong><strong>:</strong><strong> </strong><strong>ardiansyahnindya2</strong><strong>7</strong><strong>8</strong><strong> </strong></u></p><p>    </p>",
            "attachments": []
        }
    ],
    "related_questions": [
        {
            "slug": "tentukan-hasil-dari-operasi-aritmatika-berikut-1-111-2-100-432",
            "question": "Tentukan hasil dari operasi Aritmatika berikut :    1. 111 (2) + 1001 (2)\r\n2. 63 (10) + 99 (10)\r\n3. 2201 (8) - 6572 (8)\r\n4. 1111 (16) + 1011 (16)\r\n5. 223 (16) + 77D (16)\r\nJAWABAN\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>422525363637474848484858</p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>maaf kalau soal itu aku ngak tai ngak masuk ke akal ku</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "titik-a-x-4-7-b-6-y-14-dan-c-4-8-28-sega-313",
            "question": "Titik a ( x , 4 , 7 ) , b ( 6 , y , 14 ) dan c ( 4 , 8, 28 ) segaris, nilai x \u2013 y seharusnya    sama dengan \u2026 .",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p>\u20135. Vektor adalah besaran yang memiliki nilai dan arah. Penulisannya bisa ditulis dalam 2 huruf kapital atau 1 huruf kecil. Penulisan vektor bisa dalam bentuk </p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "hasil-dari-1-34-2-141-13-adalah-510",
            "question": "Hasil dari 1 3/4 \u22362 1/4+1 1/3 adalah \u2026",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>1 3/4 : 2 1/4 + 1 1/3 </p><p></p><p>7/4 : 9/4 + 4/3 </p><p></p><p>7/4 \u00d7 4/9 + 4/3</p><p></p><p>7/9 + 4/3 </p><p></p><p>7/9 + 12/9 </p><p></p><p>19/9 = 2 1/9</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "4x2-2x-2-19-hasil-dari-lim-adalah-4x2-112",
            "question": "4x2 - 2x + 2\r\n19. Hasil dari lim\r\nadalah ....\r\n4x2\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>4\u00d72=8</p><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p>4+4=8</p><p></p><p></p><p></p><p>#maaf klo salah</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "diketahui-vektor-a-3i-5k-dan-vektor-b-2ij-k-maka-proyeksi-625",
            "question": "Diketahui vektor a= 3i-5k dan vektor b = -2i+j -k , maka proyeksi skalar vektor 2a pada vektor b adalah\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>-2/\u221a6 atau -\u221a6/3</p><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p>a = 3i-5k = (3,0,-5)</p><p>b = -2i+j-k = (-2,1,-1)</p><p></p><p>2a= 2(3,0,-5) = (6,0,-10)</p><p></p><p>2a \u00d7 b = (6,0,-10) (-2,1,-1) = -12+0+10 = -2</p><p>|b| = \u221a(-2)\u00b2+1\u00b2+(-1)\u00b2 =\u221a4+1+1 = \u221a6</p><p></p><p>proyeksi skalar 2a pada b</p><p>2a \u00d7 b / |b| = -2/\u221a6 atau -\u221a6/3</p><p></p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "jumlah-titik-sudut-pada-bangun-ruang-persegi-panjang-adalah-a4-b-834",
            "question": "Jumlah titik sudut pada bangun ruang persegi panjang adalah a.4 b.6 c.8.d.12\r\n\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p>4 buah titik sudut yaa, semoga membantu \u2728\u2728\u2728\u2728\u2728\u2728\u2728\u2728\u2728\u2728\u2728\u2728\u2728\u2728</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "kubus-tersebut-2-diketahui-sebuah-balok-dengan-panjang-15-cm-l-371",
            "question": "Kubus tersebut!    2. Diketahui sebuah balok dengan panjang 15 cm,\r\nlebarnya 10 cm, dan tingginya 5 cm. Tentukan\r\nVolumenya?\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>p\u00d7l\u00d7t=volume balok</p><p>=15\u00d710\u00d75</p><p>=<em><u>750cm\u00b3</u></em></p>",
                    "attachments": []
                },
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>V= p\u00d7l\u00d7t</p><p>  = 15\u00d710\u00d75</p><p>  = 750cm pangkat 3</p><p></p><p>tolong jadikan sebagai jawaban tercerdas ya kak. </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "suatu-pekerjaan-dapat-diselesaikan-oleh-25-orang-dalam-waktu-60-h-848",
            "question": "suatu pekerjaan dapat diselesaikan oleh 25 orang dalam waktu 60 hari Jika pekerjaan itu diselesaikan oleh 20 orang berapa hari pekerjaan itu selesai\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p>=\u300bDiket:</p><p>\u2022 x1 = 25 orang</p><p>\u2022 y1 = 60 hari</p><p>\u2022 x2 = 20 orang</p><p>=\u300bDitanya:</p><p>\u2022 y2 =...?</p><p>=\u300bJawab:</p><p>Gunakan penyelesaian menggunakan perbandingan sebalik nilai</p><p>[tex] \\frac{x1}{x2}  =  \\frac{y2}{y1}  \\\\  \\frac{25}{20}  =  \\frac{y2}{60}  \\\\ 20y2 = 1.500 \\\\ y2 =  \\frac{1.500}{20}  \\\\ y2 = 75 \\: hari[/tex]</p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "pengertian-bahan-ajar-matematika-568",
            "question": "Pengertian bahan ajar matematika\u200b",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>Pengertian bahan ajar matematika adalah salah satu komponen pembelajaran yang digunakan oleh guru sebagai bahan belajar matematika bagi siswa yang disusun secara sistematis dan mencakup keseluruhan dari kompetensi pembelajaran matematika (pengembangan pola berfikir dan mengolah logika) yang akan dikuasai sehingga membantu guru dalam melaksanakan kegiatan belajar mengajar di kelas, sehingga tercapai keberhasilan pembelajaran matematika.</p><p></p><p>semoga bermanfaat maaf kalau salah </p><p></p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        },
        {
            "slug": "tentukan-nilai-trigono-meteri-dari-tan-300-adalah-602",
            "question": "Tentukan nilai trigono meteri dari tan(-300) adalah",
            "attachments": [],
            "answers": [
                {
                    "answer": "<p><strong>Jawaban:</strong></p><p>tan 300\u00b0</p><p>= tan(360\u00b0 - 300\u00b0)</p><p>= - tan 60\u00b0</p><p>= -\u221a3</p><p><strong>Penjelasan dengan langkah-langkah:</strong></p><p>maaf kalo salah</p>",
                    "attachments": []
                }
            ]
        }
    ]
}